(哲學) 如果呢個世界冇神嘅存在, 殺人就唔會係錯

點解, 所有人都會覺得殺人係錯, 但係你哋有冇諗過點解, 我畀個例子你,如果我問你地球 係咪 圓形嘅, 你點樣可以證明, 好簡單 你可以畀好多相我睇來證明, 但係如果我問你你點樣證明道德嘅存在, 你一定證明唔到, 因為道德係唔存在, 道德只係人類維持社會秩序嘅工具.

除非呢個世界有神嘅存在, 如果唔係, 道德 根本唔存在

push

有冇人

你咁都唔明?

返去讀下存在主義再講偉論啦

唔可殺人係因為多數人都唔想俾人殺
同神冇關係/只係借神嚟表達

中二病發作

無實體型態就唔存在咩

無神論者都唔認同殺人
殺人係錯呢個價值觀 同神存唔存在有乜關係

知唔知咩係神呀? 神以前都係人不過佢做到人做唔到o既野之後佢就係神

神同道德有咩關係

道德唔係由神創立出黎嘅教條喎

你定義咗咩係啱定錯先啦

你up乜鳩呀

依你咁講成個social science都唔存在啦 因為睇唔到

我都睇唔到樓主 樓主應該唔存在
你自貼証明啊

同埋唔明你話有冇神同殺人岩唔岩既關係係邊，再講殺人應唔應該/岩唔岩都唔只得道德層面既考慮

你呢個係divine command theory，幾百年前已經被人推翻左，冇記錯既話，推翻個理論叫Euphythro Dilemma

你點定義對與錯？用道德？道德是不存在的,it is just a concept

歡迎搵我討論，唔係哲學人但對哲學同道德學有興趣，想入門

我睇唔到呢個post可以係哲學post

無錯
道德唔係與生俱來
係人創造出黎
道德只係人類維持社會秩序嘅工具
所以呢？

所以今晚要食m記(按樓豬邏輯作答)